衛星資料打臉支那 美國：支那經濟未反彈

投資人預期中國將從疫情衝擊中快速恢復，3 月底資金湧入陸股基金。而且中國 3 月份製造業採購經理人指數（PMI）恢復擴張，讓市場更添信心。然而，衛星空拍資料卻透露出截然不同的訊息，中國經濟活動似乎從疫情爆發後一路下滑，至今仍未反彈。

13 日上午 10 點 24 分，滬深 300 指數下跌0.18%、報 3,762.23 點。今年以來滬深300 下跌 8.17%，跌幅小於美國道瓊工業平均指數的 16.89% 或標普 500 指數的 13.65%。

Barron’s 10 日報導，美商 SpaceKnow 用 3 顆衛星蒐集中國逾 5,000 個供應鏈據點的紅外線數據，編撰「廣泛活動指數」（Broad Activity Index），結果發現中國供應鏈持續劇烈萎縮。4 月 5 日最新公布的每週數據顯示，中國廣泛活動指數為 -0.2%，創中國爆發武漢肺炎以來新低。SpaceKnow 執行總裁 Jeremy Fand 說，該公司數據顯示中國經濟繼續放緩，和官方數據說法不同。

不只如此，SpaceKnow 透過衛星蒐集中國上空的甲烷和臭氧值，了解中國空污情況，也顯示和先前相比，中國經濟活動仍處於低檔。3 月 30 日最新公布的中國空污指數與 2 月底相同。儘管中國夜間照明數據仍佳，但是 Fand 指出，就算是疫情期間，中國也未陷入黑暗，工廠關閉換成醫院開張，有些業者改行生產口罩和呼吸器。他說，疫情肆虐全球，
中國工廠需求或許大減，該公司數據顯示，沒有商品可賣導致供應減少。從衛星資料看來，中國經濟尚未開始反彈。

3 月下旬兩週，中國基金吸金額創近 5 年高路透社 3 月 30 日報導，市場預期中國經濟反彈，3 月下旬的兩週，中國股市基金大吸金，金額創近 5 年新高。EPFR Global 數據顯示，3 月 25 日為止的一週，中國相關基金淨流入 32.6 億美元；之前一週淨流入 38.3 億美元，創 2015 年 5 月以來的最高吸
金額。

MarketWatch 先前報導，中國財新 / Markit 製造業 PMI，3 月份為 50.1，高於市場預期的 45.5。製造業 PMI 以 50 為分界，高於 50 代表擴張。2 月份該數據為 40.3，創史上新低。

中國財新 / Markit 服務業 PMI，從 2 月空前新低的 26.5、3 月升至 43.0，不過 3 月數據仍低於 50 的榮枯分界，並為歷史第二低。

推

小學習：2020全面脫貧一定要成功

窮鬼餓死曬，剩底有錢佬
仲唔成功？

中國供應鏈持續劇烈萎縮

你整隻病毒殺晒全部人, 無人消費你生產燒落陰間啦

姐係外國繼續奶共